其實買新居屋都幾笨柒

本身個價已經唔算平，由用料，內籠到外觀都同公屋一樣，啲嘢壞咗又要自己畀錢整，畀咗管理費但大堂連冷氣都無，最慘係要等十年先買得，補返地價賣到都無得賺，成件事就好似畀幾百萬買間房署乜都唔包嘅公屋返嚟咁，為乜

為住囉為乜

冇錢有瓦遮頭俾你住仲想點
有錢你唔撚洗買居屋啦

咁既情況租樓一定最穩陣

唔記得三定五年後，就可以賣綠表或白居二
唔洗補地價

依家出面未補地價居屋都過萬蚊尺
而今期最貴何文田先八千幾

租樓日日賺

賣白居二都大把人搶 根本唔洗補地價

補返地價賣到都無得賺

我住私樓樓下大堂都冇冷氣

點解一定要補地價賣？

升市點補地價都一定有賺
跌市你買乜樓都會蝕

如果以買樓等升值去賺錢既話，居屋買唔過。
如果以少首期自住既話就買得過。

睇個人選擇啦，如果會補地價，一定蝕到出汁，唔補又想自住，都算係合理掛

見到人地公屋(85000整落啲居屋)大堂有冷氣 走廊似私樓 都咪話唔心酸

勞煩大哥你咪撚申請

想買的人買唔撚到
偏偏比炒家買撚曬

明報專訊】本地疫情逐漸受控，樓市氣氛向好，資助房屋做價亦節節上升。房委會首個綠置居項目、鄰近啟德新發展區的新蒲崗景泰苑，新近有3房未補地價單位以破頂價易手。2016年底推出的綠置居景泰苑，自去年底錄得首宗二手成交後，屋苑至今累計約有7宗交易，賺幅均為86%以上，近半數個案賺幅更達1倍，原業主均獲利甚豐離場。

居屋都唔係 只係綠置居
5%首期

自住又平 你仲想點L樣個個拎層樓黎炒咩

其實居屋原意都係買嚟住，所以杜絕炒風，唔應該有溢價。

咁你唔好買
讓個位比人啦
搵咩笨
你唔買大把人買

始終都係要比錢買，
淨係鄰居既質素已經冇得比啦，
會冇左堆白咭佬/癮君子/綜援戶。

似咩類型私樓先 唔好成日搵單橦式50樓齡樓下就街市嗰啲「私樓」嚟比較啦 搵啲正正常有幾座有平台花園有管理嘅私樓講返啦

住緊嗰幢都有平台花園會所自修室嗰堆嘢但舊呢好在管理費平但人地月租都係等於自己個管理費有時會諗真係搬翻村住 出租間屋 但又要洗錢大執

個價唔算平？
你用咩比？
用料無咩好講啦，清水房，但勝在你想點裝都得
新私樓就全部梗晒，好聽d就送裝修，唔合你心水咪又係要爆

居屋第3年就可以賣俾綠表，你知唔知15年果批居屋，而家個個業主都穩袋買入價一倍以上

大堂冷氣最大得益係個看更真係大家夾錢養懶人

係啦點解唔租樓姐？
租樓日日

房處居屋 = 公屋、垃圾居民
房協居屋 = 居屋價私樓

睇下翠鳴臺、翠嶺峰
1.有裝修、靚磚地板、跟冷氣
2.大堂私樓裝修、有冷氣
3.有會所、有健身室
4.有露台、有工作平台

房協個名好似好cheap咁，但其實佢起既樓跟本好高汁
房協私樓四喜D則實用到仆街，地點又唔差
深入了解過房協就知佢真心為香港人設計房屋

屌你老味，公屋都有地板跟
比錢買居屋仲要出錢裝修

見到個廁所都唔撚開胃
仲要用埋D公屋鐵閘

唔識就自己做下功課,仲開post走出泥柒

其實非房委會嘅資助屋真係抵
當年煥然壹居唔少幸運兒抽中竟然因為跌緊市唔買
依家啟德賣緊三皮野一呎

好靚呢排都唔覺房協有出新盤，幾時會推新盤

2023 左右

安達臣道「煙花景」資助出售房屋項目料最快2023年預售，2025年落成。一定要俾我抽中

賣左訓街咩

係，垃圾黎，唔好申請

買居屋唔算有錢
但一定要有運

其實點解咁想大堂有冷氣？ 返屋企都係經過下姐 完全係業主比錢益看更

其實公屋幾好 不過入息上限咁低 又無資格 買私樓 D19管理費又係on9既 咪得返居屋呢個選擇上車

都抽唔到，無頭三個籌就收得皮

有陣時係lobby等人等車傾電話有冷氣舒服多

單單淨係睇一樣野本身有冇用冇咩意思，但如果每方面都做好少少，屋苑完全high class 好多，你層樓都值錢好多

而家嗰啲新居屋，先唔講個核突廁所起碼自己裝修仲可以補救，大堂走廊牆身連磚都唔鋪，過多幾年后一定爛蓉蓉

幾有特色唔講以為係監房

啲間隔真係好柒

仲唔算平呀?
仲未計有政府擔保

以前康和式居屋係最好

仲喺香港買樓就最笨柒

3房套廁

agger 好認同最後個句
綠悠雅苑同綠怡雅苑都好正

唔洗住咩on9
你估個個炒樓？

一路都無就無問題
但你住開有變無就發現好大問題
有時夏天身水身汗返到樓下開始有冷氣係幾好嘅事
加埋私樓啲lift特撚別慢，有部仲要經埋停車場
等得耐都幾係嘢

居屋

俾我揀我寧願瞓鳳凰山頂
瓦遮頭

居屋更加唔會有

天水圍有堆三房兩廳有套廁
都係三千蚊租

藍c廢老白卡鄰居
私樓價錢

垃圾崗都升值死𠹌得啦

唔係過入息既話我都想買居屋 又平又大

高盛台？

私樓價錢衰過公屋

果邊好似好潮濕好大霧

講到自己正常人咁

而加D居屋質素真係無以前咁好...

而家私樓既裝修質素除咗新鴻基唔好買其他

租比你果個就最穩陣 個個月有人幫手供樓

白居二果班賺到笑睇多啲新聞啦

你以為啦
想講將軍澳新居屋 低密度
隔離全部低密度私人樓
我估接近一半有海景睇
平隔離d私人樓應該一半
何文田靚校網
附近又係豪宅區

天盛苑有喎我住果到後期自己加返

2021 前租樓先正確、2024 前就係海外租樓、2025 先好諗香港買樓

依個真，都係自己買塊地起樓自己住最好

新居屋同公屋一q樣，有條邨仲要公屋居屋擺埋一齊
5成錢買5成業權既公屋，
不過唔夠錢就無計啦

有錢就唔會買居屋啦
你住開私樓又點會買居屋

幾多私樓未又係隔條馬路就公屋居屋.....
一係附近真係無公居屋不過就係因為無公居屋附近食肆商場街市咩柒都無,
分分鐘過左12點除左的士無幾其他車搭,都岩既住得私樓應該都無揸車出入,
不過唔知d車位數量係咪1:1，如果唔係都係要擺番隔泥公居屋車場

大堂無冷氣先好
有冷氣一黎益撚左個看更, 二黎D廢老成日會係個到妹下妹下吹水打趸

最新一期居屋係10年
不過點都賺㗎啦

樓主一定係平時叫人加少少買比華利山個d

住天橋底冇得輸

每個新居屋業主都大賺
樓主真係唔識野

10年係講緊自由市場 (補地價)
可以3年後白居二同綠表 (唔補地價)

*2019居屋新屋苑單位，在首次售出日計首兩年內，只能以原價售予合資格人士（一般為綠表或白居二客）；第三至第十年內只能自行議價售予合資格人士；十年後才能補地價後在自由巿場出售。

邊有咁多錢補地價賣左層居屋

煥然一居幾正....
內籠同大堂如何?
我見佢有成排單位都未賣

比起五成首期個幾皮算得乜

首先,除非好舊,如果唔係廿幾年或以下樓齡果d唔會補地價賣,
因為補左分分鐘貴過私樓...何況無啦啦拎幾百萬補地價,補完又賣唔到比綠白表,唔補綠白自由都賣得...
第二,補地價唔洗業主自己拎錢泥補的,個買家補的姐。

近十年啲居屋同公屋係完完全全一模一樣嘅

買屋都係傻鳩黎

原來買家補都得嫁

樓主準備抽居屋？

表面上就係業主補,實際上就係最後買家比錢賣家律師樓補,剩番就比番個賣家

所以一直都講居屋同私樓係兩個市場
居屋唔會幫你買到私樓

垃圾地段 無價估

屌
好正
幾錢管理費

笨柒你又抽
抽唔到葡萄到

樓主PIN THIS

原來樓豬無份揀樓係度酸人笨柒

感覺問題, 同樣地雖然時間短, 但搭升降機你會想有冷氣, 公司廁所你會想有冷氣...

而且大堂有冷氣一般春天同落雨天會無咁潮濕, 感覺上無咁污糟

睇左尺價未呀低能仔

筲箕灣愛蝶灣都有

賣左居屋咪有錢上私樓囉

垃圾得過東涌皇后山？

錯！樓主係抽完抽唔到

皇后山一樣會比人買晒，信唔信

屌
樓主真係好撚柒

實信d人有得住邊到都要，抽到居屋=政府送首期俾你上私樓

無冷氣咩？ 呢個都小問題 夾錢起就得 起碼有得揀

少人接 升幅少 你又要供 賣返出去賺少少

利嘉閣地產皇牌屋苑青衣灝景灣一行首席聯席市務董事彭錦添指，青衣青宏苑B座高層2室，實用面積650平方呎，以綠表價767.5萬元易手，實用呎價11808元，屬屋苑綠表新高價。由於屋苑放盤量少，同類型大單位，下一個叫價已達800萬元。

係隔離copy俾你，你話冇市場，以家居屋都破頂成交

帳面賺幾多

幾球

2001年入伙既屋苑，你估當時賣幾多？

同期嘅私樓賺幾多？

點解你條撚樣剩係識問問問

想笑尻你囉戇鳩

再答條傻鳩會問埋你:
天比高同期升幾多

樓豬買過樓未

樓豬抽唔到

竟然退化到依個地步?

以前都有啲紙皮石做下樣喇

跟本係公屋嘅交樓標準

白居二大把人搶
賣出去都賺啦

呢樣真，你喺大堂最多咪幾分鐘等lift....
唔通喺度訓咩

你識唔識咩叫補地價

慢慢租 追極都追唔到樓價升幅

你識唔識咩叫綠表同白表

大把居屋lobby有冷氣啦

你條on9補地價都話無得賺
仲要扯開話題

段野copy

你件智障有冇睇過樓主啲文

而家講緊新居屋2014重售居屋之後房署起個d全部都冇冷氣，要成立法團之後業主再夾錢整先有

joejoe

自從白居二恆常化以後, 加埋公務員綠表其實年年都會有堆人趕住係限期前要買野, 亦因限制上俾左準買家一種NOW OR NEVER既心態一般好少會放棄而令綠表市場一直存在需求. 而以目前既居屋售價+地段睇(你話3年後大趺就無計咁買咩屋都笨柒), 絕多數市區2房單位係綠表市場夠期就即掉出黎都幾肯有25%以上既升幅, 如果買中何文田/南昌/天水圍站果堆3房/ 啟德2房要執過百絕對唔難, 百分百跑贏私樓市場, 只可以講樓主完全唔識.

另外同意樓上位巴打講, 最終皇后山都會好好賣(白表果邊). 同埋建議大家睇完新聞要思考下唔好俾佢地誤導, 好多時講既棄籌係來自公屋換居屋果條隊, 呢班人本身有公屋住緊, 位置可能唔差空間亦夠用, 好多時抽居屋只係抱住抽獎心態, 成本只係1~200蚊時位唔靚則唔大無利可圖就會棄, 當D靚野俾人簡野就自然一直棄落去, 呢D棄籌反映唔到市場既真實需求同氣氛.

咁紅磡海濱藍岸係咪滿足晒大家願望？

居屋間隔
私樓會所
私樓平台
私樓質素鄰居

有同事租緊三房，
佢幾滿意。

不過好果要買既話尺價好貴

佢都係咁講，話買唔起。

佢依家2個細路+工人+配偶，
都幾難由兩房開始上車。

公屋有地板，房署居屋交樓無的
交樓係石屎地

居屋先正
平平地解決住屋
剩返d錢養車去旅行食好西
過返人應有既生活

管理費$4一呎

Why

咁公屋重平啦

知唔知翠嶺幾時先可以賣比綠表同白二

轉讓契生效日後三年
先可以賣/轉讓 (包括白居二/綠表及自由市場)
姐係綁三年

一般買家唔會咁ON9
因為補左其實隨時貴過買私樓

但居屋是好在管理貴地租平
2元尺VS4-5元尺
加埋地租等居屋一個月俾少1500元開支度
你唔鐘意會所, 接駁巴呢類真的小數怕長計,
省左1500當供保險退休都多成200個洗

轉讓係咪臨時合約？定係入伙紙？

慳到咁

Assignment

清水樓仲好啦
知唔知裝修拆地又一筆🤣

主要係一手定二手
新公屋都係冇間牆同地下，清水交樓
你睇駿洋邨就知

所以派到新公屋
閒閒地都要十萬裝備
因為乜都冇

知呀

我睇上邊巴打講以為公屋有跟地板 新居屋唔跟

不過連走廊都唔裝修下 好快又殘晒

onlun9

綠怡依排收樓啲驗樓好低分咼

樓主你識咩
連登仔一向都話公屋料好過私樓呀

租樓啦，香港需要多啲你咁嘅人才。

咁始終綠置居係高質過居屋既,所以個價賣出去都靚d

綠置居點會高質過公屋呀？

公屋 = 綠置居 = 居屋 = 非標準型大廈

新移民fatfat

一睇就知樓主未買過樓

佢講到明係一樣規格，
公屋，綠置居同居屋可以隨時轉換

咁你咪試下搵間大家一樣呎數的公屋,綠置居同居屋,睇下個價如何先講野啦

個大堂幾靚仔，又唔會太over
你見信箱、counter位都係舊樓格局
但顏色用料都係好現代
感覺幾似近年大維修完嗰堆中產舊樓

點解綠置居會高質過居屋？
全港得景泰同麗翠兩個綠置居
景泰冇鐵 近馬路又嘈
麗翠同公屋共用空間 但五分鐵到長沙灣站
唔覺以上兩個好過居屋

下期柴灣青衣綠置更加唔好提
垃撚圾

你自己去睇下綠悠雅苑同綠怡雅苑啦，個大堂平台晤會差得過某d私樓

綠悠雅苑同綠怡雅苑有個綠字但唔係綠置居喎。

笑撚咗
以為有乜高見

我諗左一陣點解“始終綠置居係高質過居屋既”，依家明左。

自己睇清楚房協的PDF，呢個盤可以俾綠表人士抽買㗎

so? 俾綠表買就叫綠置居？？

有咩分別？咪又係抽中要拎返間公屋出嚟俾政府

買新居屋都笨唔笨柒我唔知, 我只知買公屋樣公屋格局既居屋同買公屋MIX居屋屋苑入面既居屋好笨柒。

其實綠表同綠置居真係兩樣野黎……

綠置居係一個計劃黎，綠置居項目只供應比綠置居申請人士
而一般居屋抽樓可以比持有公屋戶申請(俗稱綠表)，排另一條隊抽
所以嚴格黎講…居居有公屋就抽得(綠表)

但綠置居計劃又不是所有公屋戶申請得
綠置居申請資格可以上網睇睇

咁用5球買左何文田三房兩廁無敵維港景個班人係咪好笨柒？

中新居屋先正，必定賺。
5年後賣得，大把人搶住要

啱吖, d新居屋唔買都罷, 用料根本同公屋一樣

私人參建嘅居屋一定有冷氣大堂

條友真係唔識ga wo

樓主抽唔到
酸人咋

今期三十幾萬人抽，估唔到咁多人想做笨7，不過樓主慘在想做笨7抽唔中

想趕走部分對手

綠置居=房協居屋？

夠錢上到相近呎數私數鬼有人買居屋咩
二手居屋一樣有價有市，不過賣樓時要補返地價比政府分一杯羹，可得唔夠高隨時政府賺得仲多過你

白居易死架?

唔係話死，不過二手市場多數都仲係咩表都無為主

真係唔識扮識

你就on9
買咗何文田3房2廳
賣番出去起碼賺3-4百萬（唔計首期同供）

國安法殺到，晤會有咁多賺㗎啦，大陸會從多方面會越來越控制港府

我講緊係唔計樓價升幅
抽中唔買最on居

我住嗰度居屋裝修完大堂，加咗冷氣，返到樓下成日都想涼一陣先上樓

為左有瓦遮頭，做左樓主口中嘅笨柒

房協樓四喜係幾好風評

無錯，但係房協樓做按揭同一般私樓程序係一樣，都係一樣要做壓測，同埋冇政府擔保，有好有唔好啦

睇配套同鄰居啦
唔好成日美化公屋啦
真係世界無咁美好

何文田三房一手好似500萬，賣返出去800應該有市場，數係冇計錯，但係你認真睇房委會網站二手未補地價居屋成交，基本上800萬以上嘅成交係非常非常罕見，700幾萬都仲有啲。帳面係可以當自己賺咗300萬，不過都放盆可能要放好耐先有人買

市況向好，將軍澳居屋連錄成交。世紀21物業(將軍澳)分行經理黃永佳表示，新近錄得將軍澳寶明苑寶柏閣(B座) 高層05室成交，單位實用面積212平方呎，開放式間隔，座向東北，原開價365萬元，減價14萬元3.8%，獲區內首置買家以351萬元(自由市場價) 承接，實用面積呎價16,557元。